【家明】要捧就捧王維基，這種人。

要捧就捧王維基，這種人。

不是造神，而是社會需要有良知的生意人。

社會上不可能有均衡的話語權，樓下看更的聲音，必然容易被知識分子蓋過，而陶傑的聲音，亦不會比大財團主席的大。

說穿了，這個社會，越有錢越有話語權，越能左右當權者。

點解要係王維基？你有冇見過上市公司主席(時任)會公開說「中大人，回中大。保中大，抗警暴」，然後戴上豬咀，現身中大。他又會批評特首無能，官員庸碌，不曾攀附當權者，不對政權阿諛奉承。

回想去年剛推送中修例時，若香港四大富豪、香港總商會公開反對，而不是要求小修小補條例，政府連僅餘的籌碼也輸掉，推惡法便失去支持基礎，舉步維艱。

風骨有了，還有改變世界的夢想。

哪個生意人會賣掉生金蛋的生意，開拓一個市場完全不看好的行業從頭開始？

當王維基一手創立的香港寬頻，光纖幾乎覆蓋全港時，每年穩賺不憂的時候，王維基將變賣所得50億，開展燒錢的香港電視。

由以為發牌到不被發牌，身家已燒一半，再轉營做網購HKTVmall，營業5年間，由本來每日2,500張訂單，至今日22,400張訂單，增長近10倍，令藍到嘔的Ztore同不入流的逼逼青奴食塵。

有良知的人，香港有危難時，會伸出援手。

今日幫市民不斷撲口罩的不是優品360，不是美心，不是吉野家，更不是政府......

而是誠哥屈臣氏、HKTVmall、卓悅，甚至眾志Gphone及民主派區議員。

我們不是要造神，而是寧願令同路人生意坐大，也不要無良商人繼續賺錢。

表面是改變購物習慣，試下 HKTVmall，背後是支持求變，支持顛覆制度精神，支持有夢想的人。

g chi wiki

推

幫手推post

「行動post」Twitter師全面進場 推到美國搞Youtube！